屌你老味邊度仲有美金現鈔？

我認我太遲響應連登活動，而家屋企附近恆生細行無哂，atm 都無埋
星期日出解放軍就仆街了

[緊急分析]法！不！責！眾！

而家係驚港紙變廢紙
所以先換美金

碌柒

直接匯去離岸戶口啦

正常唔會冇
好可能有大獲野要發生
都係拎多d現金安全

大新銀行
但一換最少要二十萬港幣起

拿拿臨開個first trade 先

去找換店冇咩？

轉頭去望下

找換店大把

匯豐有，但有戶口先畀換

香港咁鳩大 你想嚇鬼咩ching

就算無都係電匯換左美金先

dl app睇匯率同留貨先啦

祝你好運

趕住換美金啊

如果真係咁驚，冇美元就換其它囉！遲d有美元可以用外幣換外幣架嘛！

恆生某優越理財分行已經俾我禁哂d 美金現鈔

恆生無美金現鈔
叫我聽日再去

手足可以今日去預訂定
聽日攞

恆生總行都無？

我去地區細行者
但你book定就實有

so rich bro

冇美金咪買yen
再唔係買實金

上午佢本身都俾d c9應該提鈔提得7788
我只係拎埋最後果d

去返自己間銀行預約換炒咪得羅，頭先先去渣打預約離，佢唔夠現成現金

無美金去買黃金都殺啦

如果總行都無真係好得人驚

DLLM香港人真有錢

師兄借位一用
兌換美金之後？（長文）

我賣唔切d樓咪仲慘

咁除左移民之外，賣樓都無實則作用

訂左聽日分行拎貨

賣左跌完買大d

岩岩問涢

深水埗發達鳥，好多人換美金

香港一日要住
賣自住樓就等於put 樓市

一傳話支爆果下已經比人禁曬啦，你會唔會遲左啲阿

Guys, my second round
聽日捉我老母去換埋

呢個勁

最緊要叫身邊長輩去換，保住棺材本

由於開po開錯台，唯有呢度分享。睇咗好多巴打講關於㩒美金嘅文，我都想分享一下睇法，歡迎討論，因為我本身都唔係金融人，亦無讀過經濟金融呢一D科目，所有知識同數據都係靠google 同自己理解，有錯請指點。

上圖顯示左香港總共擁有嘅資產，大家可以上金管局搵得返呢啲數據。只有銀行體系總結餘先係現紙，隨時拎到，不用賣出資產或印銀紙。大約有540億港元，呢一個數每一日都會更新。根據統計處3/2019-5/2019，就業人口有3869100，假設呢班人同一日拎錢，即540億除3869100，每人拎得$14029HKD。銀行嘅資金流動性會即時出現問題。你會話邊有咗齊心。咁我又假設200萬人大遊行，唔去遊行而選擇㩒錢或去銀行拎錢，每人拎到$27140。銀行亦會即時出現資金流動問題。

好，返嚟美金問題，其實就係兩個方法，如上圖顯示，人們可以透過銀行或櫃員機拎錢，咁錢拎到手，只要不在本地消費，錢就不會流入返銀行，銀行就無現錢，相信大家都明白。大家可以選擇擺係屋企衣櫃再用條底褲遮住唔好俾人偷都得，又或者好似一啲巴打所講，申請一個離岸戶口或證券戶口，轉美金入落去或入港紙轉美金，更甚係可以投資外國市場，咁呢舊錢就永遠離開左香港去左外國。亦即係好多人口中嘅走資/撤資。假設呢540真係無曬，咁點算？金管局就需要動用到贖回票據或債券（即係叫啲債仔還錢），又或者動用外匯儲備。根據金管局數據顯示，最新6月外匯儲備有4456.89億美金，需當中有3926.2億美金係投資證券，其餘大多數都就存放在其他國家中央銀行/國際結算銀行/國際貨幣基金組織。

咁即係話，一係你追債仔還錢，但未到期，債仔可以唔還住。一係你就沽證券，咁樣就會影響到證券市場，至於呢3900幾億價值嘅證券成份，就沒有公開資料了。

當你以爲540億現錢好多嘅時候，請看看上圖，上圖顯示左過去19年香港銀行體系總結餘。2008年美國量化寬鬆以來，香港熱錢湧入造成香港島內資金流動性充裕。高峰期去到2015年11月嘅4200幾億，講緊係現錢。之後就一直下降到540億。唔洗4年就唔見左87%。點解會無左咁多？仲記唔記得聞幾年有內地官媒大力吹風話誠仔走資撤資？又咁岩係2015年啵，點走點撤？Well ，留俾大家幻想。

上圖解釋左，當本地貨幣基礎（可理解做銀行結餘）上升就代表資金流入，反之亦然。本地美金貨幣數量有幾多，暫時搵唔到，無得連數。只搵到統計處的流通外幣數量，不好計算。

資料來源：
金融管理局-市場數據與統計資料：

金融管理局-聯繫匯率制度 CB(1)657/06-07(01) ：

圖片來源：GOOGLE IMAGE

瘋狂買iPhone 都不失為一種好方法

頭先去咗HSBC ATM睇都冇
唔想排隊

Ching知唔知Hsbc點預約拎美金現鈔？

打電話去你方便既分行同佢講你要換美金，如果唔係太多，去門市試下都ok

推

我又要usd

旺角匯豐地底無啦

係咪可以即場換

頭先3點幾都仲有

屌佢老母又比黃絲拎哂
支那狗同藍絲點撚算呀？仆街啦今次

中午係尖沙咀恆生外幣機拎左1000美金

勁多人㩒錢換

我開始懷疑到底仲有無，始創無，行埋去深水埗先

同場有幾位疑似巴打既人同我一樣行過去望兩眼好失望咁走左

唔通岩岩見到你？

我5點半去都無了

我又係啱啱去旺角同始創兩間都無。。

西裝友，勿相認

深水埗都無，換住yen先，唔係清唔切

今日換了1500usd

去埋淘大都無

岩岩係滙豐總行到㩒
兩部外幣ATM都仲有美金

今日去重廈換，得舊版100蚊美金

如果預約有無限換幾多？
想換一球

一球美金？

港紙咋屌